{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073815",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0068688",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 금성산 백제와적기단 건물지(扶餘 錦城山 百濟瓦積基壇 建物址)"
    },
    "text": "忠清南道扶余郡に位置した金城山は三国時代の百済の査察関連建物の跡として知られている。この建物跡は1989年に国立扶餘(プヨ)博物館によって発掘調査されたが、その時天皇死地に知られた所だ。しかし、まだ寺跡の跡が具体的に確認されておらず、二階気団に造成された大規模建物地の跡だけを発見された。この建物地の造成連帯は6∼7世紀台と推定され、長方形の平面の形状を持っている。二階建ての基壇には大規模な建物の下層部に瓦を利用してきて少ない団で構成されている。建物の上層気団は一部分だけが残っており、外郭には円形の礎が配置されているが、特別な痕跡は確認されなかった。百済時代の遺物は蓮華(れんげ)文軒丸瓦(のきまるがわら)をはじめ、多く発見されたが、このほかにも金城山の南側の岸では、百済時代の仏像と金属製品が発見された。特に青銅塔身は、百済時代の建築様式を知ることができる重要な遺物である。どんな性格の建物地かはまだ分からないが、出土された遺物や立地から見て、百済時代にお寺施設と関連したものと推測され、継続して調査が必要と判断される。",
    "QA": [
        {
            "question": "金城山はどこに位置していますか？",
            "answer": "金城山は忠清南道扶余郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "金城山の発掘調査はいつ行われましたか？",
            "answer": "金城山の発掘調査は1989年に行われました。"
        },
        {
            "question": "金城山の建物跡は何に使われていましたか？",
            "answer": "まだ具体的には分かっていませんが、百済時代にお寺施設と関連したものと推測されています。"
        },
        {
            "question": "金城山の建物地の造成はいつ頃行われたと推定されていますか？",
            "answer": "金城山の建物地の造成は6～7世紀台と推定されています。"
        },
        {
            "question": "金城山の発掘調査で発見された遺物にはどんなものがありますか？",
            "answer": "発掘調査で発見された遺物には、蓮華文軒丸瓦や百済時代の仏像と金属製品などがあります。"
        },
        {
            "question": "金城山の建物地はどのような形状をしていましたか？",
            "answer": "金城山の建物地は長方形の平面の形状をしていました。"
        },
        {
            "question": "金城山の建物地には何階建ての基壇がありましたか？",
            "answer": "金城山の建物地には二階建ての基壇がありました。"
        },
        {
            "question": "金城山の建物地から何か特別な痕跡は見つかりましたか？",
            "answer": "金城山の建物地からは特別な痕跡は確認されていません。"
        },
        {
            "question": "金城山の発掘調査は今後も継続される予定ですか？",
            "answer": "はい、金城山の発掘調査は継続して行われる予定です。"
        },
        {
            "question": "金城山の青銅塔身はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "金城山の青銅塔身は百済時代の建築様式を知ることができる重要な遺物です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 339,
        "QA": 384
    }
}